本人對香港樓價之分析

留意樓市多年，純粹希望與各位交流，絕無他意。

若各位有留意樓市，每年的三四月份總是小陽春、成交量最多的季節，本人認為今年的3、4月是香港樓市之轉淚點，故此作出以下分析：

1. 2016年的3-4月，是2015-2017年的最低位，卻是二手成交量最高的月份

2.2017年的3-4月，是2015-2018年的最高位，二手成交量卻絕不遜色

3.繼2011-2012年後，2016年11月突然大幅加辣，增加第二次買物業的稅項，增加非香港永久居民或公司買第業的稅項

4.2017年3月打壓漏洞，立法阻止一約多間的方式

繼幾次加辣，仍無阻購買力即需求，令樓價穩步上揚，是因為香港人的資金充沛，亦是必需品。內地資金流入，不是因為大陸人買樓，而是買地，制造利好消息、托高地價，啟德及鴨脷洲已是例子。因為2016年11月大幅加辣後，各區二手盤大幅減少，供應大減，有2個原因，1、業主換樓意欲減低，先賣後買需要承擔風險。2、擁有兩間或以上的業主即使賣了，再買的話要比15%印花稅，故不儲放盤。

本人認為4月打後，二手市場的成交量會大減情況如2015年年尾至2016年年頭一樣，業主不願放盤，市民不願追價。
一手市場仍然暢旺，因為價錢貼二手市場，而且二手市場選擇不夠，需求大於供應。
二手市場會達致量低，價高的地步，一手市場量高價高，抽籤量會大幅增加。
升市會至9月10月，大概有5-8%空間，但至年尾2018年頭會稍為回落，至今年年頭的水位，樓市循環，總會發生。

要跌或樓市不再大幅升值，只有政府起公營房屋，推出更多居屋，重出夾屋，才能增加供應，而不是像2016年年尾一樣減少供應。加息無阻樓市，因現時息口過低，加息只是回到正常水平，加息消息已被市場消化多時。